# Chapitre 16 : Miroir, mon beau miroir...

## Cartes

| Lieu | Étage | Carte |
|------|-------|-------|
| Montagne de la Terreur Est | Étage 4 | ![Étage 4](img/house-cave/east-mount-cave-3f.png) |
| Montagne de la Terreur Est | Étage 3 | ![Étage 3](img/house-cave/east-mount-cave-2f.png) |
| Montagne de la Terreur Est | Étage 2 | ![Étage 2](img/house-cave/east-mount-cave-3f.png) |
| Montagne de la Terreur Est | Étage 1 | ![Étage 1](img/house-cave/east-mount-cave-2f.png) |
| Montagne de la Terreur Est | RDC | ![RDC](img/house-cave/east-mount-cave-1f.png) |
| Montagne de la Terreur Ouest | Étage 2 | ![Étage 2](img/house-cave/west-mount-cave-3f.png) |
| Montagne de la Terreur Ouest | Étage 1 | ![Étage 1](img/house-cave/west-mount-cave-2f.png) |
| Montagne de la Terreur Ouest | RDC | ![RDC](img/house-cave/west-mount-cave-1f.png) |

Avec la Canne de Somaria, vous avez désormais accès à toute la map sauf deux cavernes, sachant que ces deux cavernes peuvent malgré tout être grugées pour les piller. La première est celle du village avec le laser, évoquée dans le [chapitre 9](09-impression-of-deja-vu) (passage du donjon 4 au donjon 5) où nous venions d'acheter le Sac de Rubis Géant. La seconde caverne sera évoquée plus bas dans ce chapitre.

Dans un premier temps, nous allons faire un petit point sur ce que vous devriez/pourriez avoir à ce stade de l'aventure. Si vous avez fait le donjon secret et que vous avez suivi toutes les indications de ce guide, vous devriez avoir 17 cœurs, aucun fragment en attente (nous allons en récupérer beaucoup dans ce chapitre), le Sac de Rubis Géant, le Grand Sac de Bombes, le Grand Carquois, et enfin trois Flacon Magique. Si vous avez grugé la caverne laser du village, vous avez absolument toutes les clés, le Glaive Hylien, et vous avez le Miroir Mystique, avec possiblement le Précis d'Escrime (les éléments de cette dernière phrase ne sont pas nécessaires pour finir le jeu). Voilà pour l'état des lieux. Vous devriez avoir assez de rubis pour acheter au choix le **Carquois Géant** ou le **Sac de Bombes Géant**. Le plus utile étant le Carquois Géant (le Sac de Bombes Géant est très optionnel), tenez-en compte dans vos achats.

Commencez par sauter deux fois du rebord à droite de l'entrée du *Temple de Cristal*, et allez à l'entrée de gauche. Vous êtes à nouveau dans la salle avec les mini-ravins. Grâce à la Canne de Somaria, posez un bloc à droite. Pour ensuite utiliser le grappin, arrivez par le sud du bloc. La pièce à droite renferme le **Fragment de Cœur #25**. Le vase en bas à gauche cache le bouton pour sortir.

Maintenant, retournez au village et continuez votre route jusqu'aux [*Caves Jumelles*](img/house-cave/twin-cave.png), au sud du premier donjon. Dans l'entrée gauche, vous aviez un coffre qui vous narguait. Grâce à la Canne de Somaria, vous pouvez désormais l'atteindre : allez jusqu'au vase en sautant vers le nord, posez un bloc derrière le muret, retournez à l'entrée et utilisez le grappin sur votre bloc. Si vous avez fait le bloc trop proche du bord pour pouvoir passer ensuite devant le coffre, vous pouvez le pousser facilement. Le **Fragment de Cœur #26** est à vous.

Ressortez, mais ne partez pas trop loin : faites quelques pas vers l'ouest pour atteindre un escalier qui part en sous-sol. Dans ce passage vous attend **100 Rubis** si vous ne les avez pas déjà pris, et au bout, sous le vase centrale, utilisez votre Canne de Somaria pour écraser le bouton (le bloc au nord ne pouvant être poussé qu'une fois, c'est encore une fois du sadisme). Tout au bout de la corniche à l'est, devant l'entrée de la grotte où vous aviez trouvé la clé du Temple de Cristal, vous attend un coffre avec le **Fragment de Cœur #27**.

Vous pouvez récupérer **300 Rubis** dans l'*Antre de Maître Arbror (Niveau 3)*. Vous vous souvenez le bouton que l'on ne pouvait pas actionner [au premier étage](img/dungeons/03-master-arbror-den-2f.png) ? Il faut entrer dans le donjon par derrière (faire le tour par l'ouest), utilisez la Canne de Somaria pour faire apparaître le dernier coffre que vous ne pouviez pas atteindre. Retournez à l'entrée principale du donjon, allez directement au nord en utilisant le grappin pour franchir le ravin, et montez d'un étage. Vous êtes à côté du coffre.

Retournez à la Montagne de la Terreur, mais au passage remplissez un de vos Flacon Magique avec de l'eau dans le village (soit à la fontaine, soit dans l'abreuvoir à la pâtisserie). Vous devez aller à la Montagne de la Terreur mais du côté est, donc du côté d'Inferno. Prenez l'entrée à l'ouest de cette écran (en gros, la seule autre entrée au nord à part le Bazar). Montez les escaliers, prenez gardes aux Tetdoss. Utilisez votre grappin sur les vases au nord, puis un coup de Canne de Somaria à gauche du muret, retournez à l'entrée de la grotte, puis le grappin sur votre bloc et laissez-vous tomber à gauche. Suivez le seul chemin disponible jusqu'à sortir sur une corniche. Sautez en contre-bas, puis rentrez dans la nouvelle grotte. Ici, un petit labyrinthe au milieu d'un sol piégé vous empêchera de progresser facilement, mais vous ne devez en aucun cas tomber de la plateforme où vous êtes. Le bon chemin est celui partant directement à droite, puis au nord quand vous ne pouvez pas avancer plus loin. Vous montez d'un étage, vous n'avez qu'un seul chemin disponible donc montez encore d'un étage au bout du couloir, et là prenez la première sortie (au sud) dès que possible. Une fois sur la falaise, prenez à droite, et utilisez le Flacon pour faire pousser la liane. Si vous n'avez pas de Flacon avec de l'eau, vous pouvez le remplir à la cascade à gauche. Une fois la liane disponible, retournez dans la grotte, et allez vers le nord-est.

Sautez en contrebas, sortez, à droite vous avez la liane avec le **Fragment de Cœur #28** en bas à droite. Si vous voulez tenter l'expérience de la seconde grotte censément inaccessible, retournez au niveau de la grotte, allez vers l'ouest et prenez la grotte au sud. Le **Fragment de Cœur #31** vous récompensera. Si l'expérience ne vous dit rien ou si elle est réussie, retournez à la liane et continuez à la grimper. Prenez à gauche, inversez la cascade grâce au Miroir Mystique, puis laissez-vous tomber dès la première corniche possible juste après le pont en bois. Dans la grotte, allumez la torche pour voir où vous allez, prenez le **Fragment de Cœur #29**, sautez dans le trou à côté à gauche, puis une seconde fois. Dans le coffre vous trouverez le dernier **Flacon Magique**. Sortez, vous êtes au pied de la Montagne de la Terreur Ouest.

Entrez dans la grotte à gauche, passez les petits précipices, faites le tour de la salle pour poser un Bloc de Somaria derrière le sol piégé, suivez le seul chemin disponible. Faites un C dans la salle obscure pour atteindre un trou assez long. Tombez, puis sortez. Allez à l'est pour retrouver la liane. Grimpez, puis allez cette fois-ci à l'est. Dans la grotte, descendez d'un étage. Ici, le sol est du même fond que le trou, donc c'est en vous déplaçant que vous verrez le chemin à emprunter. Attention, il y a une fourche sur la fin, il faut prendre à droite car vers le bas c'est une impasse. Avec un peu d'entraînement, vous réussirez à passer. Sortez, et vous serez enfin devant l'entrée du Niveau 8, le *Donjon des Pics Rocheux*.
